路透社委託民調：60%人反對立國安法 70%撐獨立查警暴

香港民意研究所在路透社委託下，首度於7月「港版國安法」生效後進行民調，發現近6成受訪者反對《國安法》，較6月時的57%更高。該民調又發現，支持反修例示威活動訴求的受訪者有上升，其中支持政府成立獨立調查委員會查警暴的受訪者，較上次調查多近4%，達70%。對於上述民意改變，路透社指特首辦、港澳辦和香港警方拒作回應。